【10 大理由撐九龍】網民質疑住港島有咩好處：「乜都貴，出旺角仲要過海！」

| 柔之拔 | 16-07-2018 11:36 | |

港島與九龍，你想住邊區？網民「機界原種」日前在 LIHKG 討論區發帖，題為「認真問,其實住港島有咩好處???乜都貴,出旺角仲要過海」。他表示：「出旺角仲要過海咁我食日式放題咪要畀多好多交通費囉,同埋香港嗰邊無咩值得買」。

撐九龍 被圍攻

樓主從飲食與購物角度，疑似一針見血道出住港島區的弊病，硬銷「識得住，一定住九龍」的論點。不過，帖子在截稿前僅得 19 個正評，卻有 169 個負評。網民似乎是偏好住港島區的較多，樓主疑似被網民留言「圍攻」，幾乎冇人撐樓主。

「logic 都唔識，抵你住九龍」

當遇到網民留言引用銅鑼灣例子撐港島，疑似旺角死忠的樓主回應：「咁有咩係銅鑼灣有,旺角無?我就諗唔到啦,不如你講我聽??」即被網民狠批：「你 up 乜_呀 應該話咩係旺角有銅鑼灣無呀 on_ logic 都唔_識咪抵你住九龍」（文字經過處理）；另有網民指：「不如你講下有咩原因一定要係去旺角而唔係老銅」，兩派支持者，越辯越烈。

對於住港島抑或住九龍較好，網民踴躍表態，但立場似是一面倒支持住港島。以下節錄網民分別支持住港島與住九龍的理由，其中撐九龍的主要來自樓主意見。打算置業安居的你，值得參考。

住九龍有咩好處，出老蘭要過海，出老銅要坐地龍
利申住狗籠

認真問,其實住港島有咩好處???乜都貴,出旺角仲要過海

住港島都掛住出 mk?

食放題平啲已經係理由嚟

相煎何太急，大家都是港豬

垃圾post都俾你上到位

食開中環

自從呢十年樓市升勢不斷加埋領展將屋村鋪位利潤最中之後其實全港物價都一樣咁貴, 唔見得食灣仔食個LUNCH會貴過元朗, 而街市既價錢亦唔見得特別貴, 電子野都叫有個灣仔電腦城, 連D平價電子垃圾野都開埋過黎, 文中講既野唔係理由.

老實講，
三十年前銅鑼灣仲有一大堆日資公司就多嘢行，
依家就差好多了。

灣仔銅鑼灣識搵既話大把平野食
分分鐘平過天水圍

出轉mk車錢時間都蝕埋
我寧願俾貴少少食靚啲近啲嘅老銅

利申 港島 一個月去唔到一次mk

吃不到的
港島太古以西=高尚港人
九龍=普通港人(深水埗, 觀塘除外)
新界=50%機會新移民, 蝻, 草根

咁已經證明你係無需要住港島
食啲垃圾野

cyberpunk

直接住九龍最慳

除左返工方便之外，諗唔到其他理由住港島。

住得港島慳嗰丁屎咁多就咪撚住港島啦

住香港有咩好

少啲支那人
少好多火車頭煙鏟

九龍都要分住邊個位,界限街以南嘅話其實算係次高級